爆車窗擲腐液 警方譴責葵涌東涌一日兩宗針對警員案

葵涌及東涌昨日分別發生針對警方車輛及警員的違法案件，警方今日凌晨嚴厲譴責有關的違法行為，指這不但肆意挑戰法律，更嚴重危害公眾安全。警方特別形容，在東涌富東邨發生的投擲腐蝕性液體案，情況極度危險。

在東涌，警方昨晚8時54分接報，指富東邨東盛樓對開懷疑有人打架，案件原報「在公眾地方打架」。警員接報到場，未有發現有人打架。警員於現場處理案件期間，一個裝有懷疑腐蝕性液體的水樽從高處墮下。案件改列「意圖造成身體嚴重傷害而淋潑腐蝕性液體」，交由新界南總區重案組調查，暫未有人被捕。事件中無人受傷。

在葵涌，警接報指，一名男子在葵涌邨一停車場，以滅火筒毀壞泊於現場的警務人員車輛車窗。案件列刑事毀壞，交由葵青警區重案組跟進，暫未有人被捕。警方正追緝一名年約30至40歲，身高約1.7米，瘦身材，案發時身穿黑色長袖上衣及黑色長褲的男子。

警方凌晨透過「香港警察」facebook專頁嚴厲譴責以上兩宗事件。當中提到，昨日有不法之徒懷疑在葵涌邨停車場，刻意破壞警務人員車輛並逃去；另有人虛報在富東邨有打鬥案件發生，警員在現場調查期間，有不法狂徒從高處向警員投擲懷疑裝有腐蝕性液體的容器。容器在地面爆開、液體四濺，情況極度危險。

警方指，兩宗案件分別由葵青警區刑事調查隊第3隊（電話：36612964） 和新界南總區重案組1B （電話：62179907） 接手調查。警方嚴厲譴責不法狂徒危害公眾安全和針對警務警員的違法行為。警方必須指出，「意圖造成身體嚴重傷害而淋腐蝕性液體」是極嚴重罪行，一經定罪，可判處終身監禁。

警方重申，絕不容忍任何違法行為，定必全力追緝涉案人士，將其繩之於法。警方同時呼籲如市民有任何與案件有關的資料，請立刻聯絡相關調查隊伍提供消息。

http://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1922827/

係咪自己做左咩得罪左人
冇理由佃個唔搞係搞你